document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const flashcards = [
        {
            "front": "พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - อดุลยเดช ป.ร.",
            "back": "ราชการ พ.ศ.๒๕๔๐ ภูมิพล"
        },
        {
            "front": "ให้ - - - - - พ.ศ.๒๕๔๐",
            "back": "ไว้ ณ วันที่ ๒ กันยายน"
        },
        {
            "front": "เป็น ปี - - - - -",
            "back": "ที่ ๕๒ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
        },
        {
            "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี - - - - -",
            "back": "พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
        },
        {
            "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ให้ มี กฎหมาย - - - - -",
            "back": "ว่าด้วย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
        },
        {
            "front": "- - - - - ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
            "back": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า - - - - -",
            "back": "“พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ พ.ศ.๒๕๔๐”"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ - - - - - เก้า สิบ วัน นับ",
            "back": "ใช้ บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓ - - - - - ข้อบังคับ อื่น ใน ส่วน ที่ บัญญัติ ไว้ แล้ว",
            "back": "บรรดา กฎหมาย กฎ ระเบียบ และ"
        },
        {
            "front": "ใน พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - กับ บท แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้",
            "back": "หรือ ซึ่ง ขัด หรือ แย้ง"
        },
        {
            "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
            "back": "นี้ แทน มาตรา ๔"
        },
        {
            "front": "“ข้อมูลข่าวสาร” หมายความว่า สิ่ง ที่ สื่อ ความหมาย ให้ รู้เรื่องราว ข้อเท็จจริง ข้อมูล - - - - -",
            "back": "หรือ สิ่งใด ๆ ไม่ ว่าการ"
        },
        {
            "front": "สื่อ ความหมาย นั้น จะ ทำได้ โดย - - - - - หรือ โดย ผ่าน วิธีการ",
            "back": "สภาพ ของ สิ่ง นั้น เอง"
        },
        {
            "front": "ใด ๆ และ ไม่ ว่า - - - - - รูป ของ เอกสาร แฟ้ม รายงาน",
            "back": "จะ ได้ จัดทำ ไว้ ใน"
        },
        {
            "front": "หนังสือ แผนผัง แผนที่ ภาพวาด ภาพถ่าย ฟิล์ม การบันทึกภาพ หรือ - - - - - หรือ วิธี",
            "back": "เสียง การ บันทึก โดย เครื่องคอมพิวเตอร์"
        },
        {
            "front": "อื่น - - - - - บันทึก ไว้ ปรากฏ ได้",
            "back": "ใด ที่ ทำให้ สิ่ง ที่"
        },
        {
            "front": "“ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ใน ความ ครอบครอง หรือ ควบคุม ดูแล ของ หน่วยงาน ของ",
            "back": "ของ ราชการ” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่"
        },
        {
            "front": "รัฐ ไม่ ว่า จะ - - - - - ของ รัฐ หรือ ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ เอกชน",
            "back": "เป็น ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน"
        },
        {
            "front": "“หน่วยงาน ของ รัฐ” - - - - - ส่วนราชการ สังกัด รัฐสภา ศาล เฉพาะ ใน ส่วน",
            "back": "หมายความว่า ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น รัฐวิสาหกิจ"
        },
        {
            "front": "ที่ - - - - - องค์กร ควบคุม การ ประกอบ วิชาชีพ หน่วยงาน อิสระ ของ รัฐ",
            "back": "ไม่ เกี่ยวกับ การพิจารณา พิพากษา คดี"
        },
        {
            "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
            "back": "และ หน่วยงาน อื่น ตามที่ กำหนด"
        },
        {
            "front": "“เจ้าหน้าที่ของรัฐ” หมายความว่า - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ",
            "back": "ผู้ ซึ่ง ปฏิบัติงาน ให้ แก่"
        },
        {
            "front": "“ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล” หมายความว่า - - - - - บุคคล เช่น การศึกษา ฐานะ การเงิน ประวัติ สุขภาพ ประวัติ",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ สิ่ง เฉพาะตัว ของ"
        },
        {
            "front": "อาชญากรรม หรือ ประวัติการทำงาน - - - - - นั้น หรือ มี เลขหมาย รหัส หรือ สิ่ง",
            "back": "บรรดา ที่ มีชื่อ ของ ผู้"
        },
        {
            "front": "- - - - - รู้ ตัวผู้ นั้น ได้ เช่น ลาย พิมพ์ นิ้วมือ แผ่น บันทึก",
            "back": "บอก ลักษณะ อื่น ที่ ทำให้"
        },
        {
            "front": "ลักษณะ เสียง ของ คน หรือ รูปถ่าย และ ให้ หมายความ รวมถึง ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ สิ่ง - - - - - แล้วด้วย",
            "back": "เฉพาะตัว ของ ผู้ ที่ ถึงแก่กรรม"
        },
        {
            "front": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า - - - - -",
            "back": "คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
        },
        {
            "front": "“คนต่างด้าว” หมายความว่า บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ ไทย และ ไม่ มี ถิ่น ที่อยู่ - - - - -",
            "back": "ในประเทศ ไทย และ นิติบุคคล ดังต่อไปนี้"
        },
        {
            "front": "(๑) - - - - - ทุน เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น ของ คนต่างด้าว ใบหุ้น ชนิด ออก",
            "back": "บริษัท หรือ ห้างหุ้นส่วน ที่ มี"
        },
        {
            "front": "ให้ แก่ ผู้ - - - - - คนต่างด้าว เป็น ผู้ ถือ",
            "back": "ถือ ให้ ถือว่า ใบหุ้น นั้น"
        },
        {
            "front": "(๒) สมาคม - - - - - เป็น คนต่างด้าว",
            "back": "ที่ มี สมาชิก เกิน กึ่งหนึ่ง"
        },
        {
            "front": "- - - - - มี วัตถุประสงค์ เพื่อประโยชน์ของ คนต่างด้าว",
            "back": "(๓) สมาคม หรือ มูลนิธิ ที่"
        },
        {
            "front": "(๔) นิติบุคคล ตาม (๑) (๒) (๓) หรือ นิติบุคคล อื่น ใด ที่ - - - - - กึ่งหนึ่ง เป็น คนต่างด้าว",
            "back": "มี ผู้จัดการ หรือ กรรมการ เกิน"
        },
        {
            "front": "นิติบุคคล - - - - - เป็น ผู้จัดการ หรือ กรรมการ สมาชิก หรือ มี ทุน ใน",
            "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า เข้าไป"
        },
        {
            "front": "นิติบุคคล อื่น - - - - - หรือ สมาชิก หรือ เจ้าของ ทุน ดังกล่าว เป็น คนต่างด้าว",
            "back": "ให้ ถือว่า ผู้จัดการ หรือ กรรมการ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม - - - - - กฎกระทรวง เพื่อ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
            "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ มีอำนาจ ออก"
        },
        {
            "front": "กฎกระทรวง นั้น เมื่อ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - -",
            "back": "แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้"
        },
        {
            "front": "- - - - - คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ขึ้น ใน สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี มี หน้าที่ ปฏิบัติงาน",
            "back": "มาตรา ๖ ให้ จัดตั้ง สำนักงาน"
        },
        {
            "front": "- - - - - แก่ คณะกรรมการ และ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ประสานงาน กับ",
            "back": "เกี่ยวกับ งานวิชาการ และ ธุรการ ให้"
        },
        {
            "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ และ ให้คำปรึกษา แก่ เอกชน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ - - - - - การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
            "back": "นี้ หมวด ๑"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๗ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้ ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
            "back": "ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
        },
        {
            "front": "(๑) - - - - - ใน การ ดำเนินงาน",
            "back": "โครงสร้าง และ การ จัด องค์กร"
        },
        {
            "front": "(๒) - - - - - วิธีการ ดำเนินงาน",
            "back": "สรุป อำนาจหน้าที่ ที่ สำคัญ และ"
        },
        {
            "front": "(๓) สถานที่ติดต่อ เพื่อ ขอรับ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - กับ หน่วยงาน ของ รัฐ",
            "back": "หรือ คำแนะนำ ใน การ ติดต่อ"
        },
        {
            "front": "(๔) กฎ มติ คณะรัฐมนตรี ข้อบังคับ คำสั่ง หนังสือเวียน ระเบียบ - - - - - ทั้งนี้ เฉพาะที่",
            "back": "แบบแผน นโยบาย หรือ การ ตีความ"
        },
        {
            "front": "จัด - - - - - สภาพ อย่าง กฎ เพื่อให้ มีผล เป็นการ ทั่วไป ต่อ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง",
            "back": "ให้ มี ขึ้น โดย มี"
        },
        {
            "front": "(๕) ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
            "back": "อื่น ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด"
        },
        {
            "front": "- - - - - การ จัดพิมพ์ เพื่อให้ แพร่หลาย ตาม จำนวน พอสมควร แล้ว ถ้า มี",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร ใด ที่ ได้ มี"
        },
        {
            "front": "การ ลง พิมพ์ - - - - - สิ่งพิมพ์ นั้น ก็ ให้ ถือว่า เป็นการ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ วรรค หนึ่ง แล้ว",
            "back": "ใน ราชกิจจานุเบกษา โดย อ้างอิง ถึง"
        },
        {
            "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ รวบรวม และ จัด - - - - - หนึ่ง ไว้ เผยแพร่",
            "back": "ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค"
        },
        {
            "front": "เพื่อ ขาย หรือ จำหน่ายจ่ายแจก ณ ที่ทำการ - - - - - นั้น ตามที่เห็นสมควร",
            "back": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๘ ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้อง ลง พิมพ์ - - - - - ยัง ไม่ ได้",
            "back": "ตาม มาตรา ๗ (๔) ถ้า"
        },
        {
            "front": "ลง - - - - - บังคับ ใน ทาง ที่ ไม่ เป็นคุณ แก่ ผู้ใด ไม่",
            "back": "พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา จะ นำมาใช้"
        },
        {
            "front": "ได้ เว้นแต่ ผู้ นั้น จะ ได้ รู้ ถึง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตามความเป็นจริง มา - - - - -",
            "back": "ก่อน แล้ว เป็นเวลา พอสมควร"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๙ ภายใต้ - - - - - ๑๕ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง จัด ให้",
            "back": "บังคับ มาตรา ๑๔ และ มาตรา"
        },
        {
            "front": "มี ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้ ไว้ ให้ - - - - - ตาม",
            "back": "ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ ทั้งนี้"
        },
        {
            "front": "- - - - - กำหนด",
            "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ"
        },
        {
            "front": "(๑) ผล การพิจารณา หรือ คำวินิจฉัย ที่ - - - - - ความ เห็นแย้ง และ คำสั่ง",
            "back": "มีผล โดยตรง ต่อ เอกชน รวมทั้ง"
        },
        {
            "front": "- - - - - ดังกล่าว",
            "back": "ที่ เกี่ยวข้อง ใน การพิจารณา วินิจฉัย"
        },
        {
            "front": "(๒) นโยบาย หรือ - - - - - ต้อง ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา ตาม มาตรา ๗ (๔)",
            "back": "การ ตีความ ที่ ไม่ เข้าข่าย"
        },
        {
            "front": "(๓) แผนงาน - - - - - ของ ปี ที่ กำลัง ดำเนินการ",
            "back": "โครงการ และ งบประมาณ รายจ่าย ประจำปี"
        },
        {
            "front": "- - - - - วิธี ปฏิบัติงาน ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง มีผลกระทบ ถึง สิทธิ หน้าที่ ของ เอกชน",
            "back": "(๔) คู่มือ หรือ คำสั่ง เกี่ยวกับ"
        },
        {
            "front": "(๕) สิ่งพิมพ์ ที่ ได้ มี การ อ้างอิง ถึง - - - - -",
            "back": "ตาม มาตรา ๗ วรรค สอง"
        },
        {
            "front": "- - - - - มี ลักษณะ เป็นการ ผูกขาด ตัดตอน หรือ สัญญา ร่วมทุน กับ เอกชน ใน การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
            "back": "(๖) สัญญา สัมปทาน สัญญา ที่"
        },
        {
            "front": "(๗) - - - - - ที่ แต่งตั้ง โดย กฎหมาย หรือ โดย มติ คณะรัฐมนตรี ทั้งนี้",
            "back": "มติ คณะรัฐมนตรี หรือ มติ คณะกรรมการ"
        },
        {
            "front": "ให้ ระบุ รายชื่อ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน การพิจารณา ไว้ ด้วย",
            "back": "รายงาน ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง หรือ"
        },
        {
            "front": "- - - - - กำหนด",
            "back": "(๘) ข้อมูลข่าวสาร อื่น ตามที่ คณะกรรมการ"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ จัด ให้ ประชาชน - - - - - หนึ่ง ถ้า มีส่วน ที่ ต้องห้าม",
            "back": "เข้า ตรวจดู ได้ ตาม วรรค"
        },
        {
            "front": "มิ ให้ เปิดเผย ตาม มาตรา ๑๔ - - - - - ให้ ลบ หรือ ตัดทอน",
            "back": "หรือ มาตรา ๑๕ อยู่ ด้วย"
        },
        {
            "front": "หรือ ทำ โดย ประการ อื่น ใด ที่ ไม่เป็นการ - - - - -",
            "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น"
        },
        {
            "front": "บุคคล ไม่ ว่า จะ มีส่วน ได้เสีย เกี่ยวข้อง หรือไม่ ก็ตาม ย่อม - - - - -",
            "back": "มี สิทธิ เข้า ตรวจดู ขอ"
        },
        {
            "front": "สำเนา หรือ ขอ สำเนา ที่ มี คำรับรอง ถูกต้อง ของ - - - - - ในกรณีที่",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ได้"
        },
        {
            "front": "- - - - - ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ จะ วาง หลักเกณฑ์ เรียก ค่าธรรมเนียม ใน",
            "back": "สมควร หน่วยงาน ของ รัฐ โดย"
        },
        {
            "front": "การ นั้น ก็ได้ ในการนี้ ให้ คำนึงถึง - - - - - ทั้งนี้ เว้นแต่ จะ มี",
            "back": "การ ช่วยเหลือ ผู้มีรายได้ น้อย ประกอบด้วย"
        },
        {
            "front": "- - - - - อย่าง อื่น",
            "back": "กฎหมาย เฉพาะ บัญญัติ ไว้ เป็น"
        },
        {
            "front": "คนต่างด้าว จะ มี สิทธิ ตาม มาตรา นี้ - - - - - โดย กฎกระทรวง",
            "back": "เพียงใด ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด"
        },
        {
            "front": "- - - - - และ มาตรา ๙ ไม่ กระทบ ถึง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่",
            "back": "มาตรา ๑๐ บทบัญญัติ มาตรา ๗"
        },
        {
            "front": "มี กฎหมาย เฉพาะ กำหนดให้ มี การ เผยแพร่ - - - - - อื่น",
            "back": "หรือ เปิดเผย ด้วย วิธีการ อย่าง"
        },
        {
            "front": "มาตรา - - - - - ที่ ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว หรือ ที่ จัด",
            "back": "๑๑ นอกจาก ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
        },
        {
            "front": "ไว้ ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ แล้ว หรือ - - - - - ประชาชน ได้",
            "back": "ที่ มี การ จัด ให้"
        },
        {
            "front": "ค้นคว้า ตาม มาตรา ๒๖ แล้ว ถ้า - - - - - ใด ของ ราชการ และ",
            "back": "บุคคล ใด ขอ ข้อมูลข่าวสาร อื่น"
        },
        {
            "front": "คำขอ ของ ผู้ นั้น - - - - - ลักษณะ ที่ อาจ เข้าใจ ได้ ตามควร",
            "back": "ระบุ ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้องการ ใน"
        },
        {
            "front": "ให้ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ แก่ ผู้ ขอ ภายใน เวลา อัน",
            "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้รับผิดชอบ จัดหา"
        },
        {
            "front": "สมควร เว้นแต่ ผู้ นั้น ขอ จำนวนมาก หรือ - - - - - สมควร",
            "back": "บ่อยครั้ง โดย ไม่ มีเหตุผล อัน"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ใด มี สภาพ ที่ อาจ - - - - - จะ ขอ",
            "back": "บุบสลาย ง่าย หน่วยงาน ของ รัฐ"
        },
        {
            "front": "ขยายเวลา ใน การ จัดหา ให้ หรือ - - - - - สภาพ อย่างหนึ่ง อย่างใด เพื่อ",
            "back": "จะ จัด ทำสำเนา ให้ ใน"
        },
        {
            "front": "มิ ให้ เกิด - - - - -",
            "back": "ความเสียหาย แก่ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ก็ได้"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ จัดหา ให้ ตาม - - - - -",
            "back": "วรรค หนึ่ง ต้อง เป็น ข้อมูลข่าวสาร"
        },
        {
            "front": "ที่ มี อยู่แล้ว ใน สภาพ ที่ พร้อม จะ ให้ได้ มิใช่ - - - - -",
            "back": "เป็นการ ต้อง ไป จัดทำ วิเคราะห์"
        },
        {
            "front": "- - - - - มี ขึ้น ใหม่ เว้นแต่ เป็นการ แปรสภาพ เป็น เอกสาร จาก ข้อมูลข่าวสาร",
            "back": "จำแนก รวบรวม หรือ จัด ให้"
        },
        {
            "front": "- - - - - การบันทึกภาพ หรือ เสียง ระบบ คอมพิวเตอร์ หรือ ระบบ อื่น ใด ทั้งนี้",
            "back": "ที่ บันทึก ไว้ ใน ระบบ"
        },
        {
            "front": "- - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ เห็น ว่า กรณี ที่ ขอ นั้น มิใช่",
            "back": "ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด แต่ ถ้า"
        },
        {
            "front": "การ แสวงหาผลประโยชน์ ทางการค้า และ เป็นเรื่อง ที่ จำเป็น เพื่อ ปกป้อง สิทธิ - - - - -",
            "back": "เสรีภาพ สำหรับ ผู้ นั้น หรือ"
        },
        {
            "front": "เป็นเรื่อง ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ สาธารณะ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ ก็ได้",
            "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ จะ จัดหา"
        },
        {
            "front": "บทบัญญัติ - - - - - ของ รัฐ ที่จะ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ",
            "back": "วรรค สาม ไม่เป็นการ ห้าม หน่วยงาน"
        },
        {
            "front": "ใด ขึ้น ใหม่ ให้ แก่ ผู้ ร้องขอ - - - - - ตามปกติ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ นั้น อยู่แล้ว",
            "back": "หาก เป็นการ สอดคล้อง ด้วย อำนาจหน้าที่"
        },
        {
            "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา - - - - - และ วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ",
            "back": "๙ วรรค สอง วรรค สาม"
        },
        {
            "front": "แก่ - - - - - มาตรา นี้ โดย อนุโลม",
            "back": "การ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตาม"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ มี ผู้ ยื่นคำขอ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - แม้ว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่",
            "back": "ของ ราช การตาม มาตรา ๑๑"
        },
        {
            "front": "ขอ จะ อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน ส่วนกลาง หรือ ส่วน - - - - -",
            "back": "สาขา ของ หน่วยงาน แห่ง นั้น"
        },
        {
            "front": "หรือ จะ - - - - - ของ รัฐ แห่ง อื่น ก็ตาม ให้ หน่วยงาน ของ",
            "back": "อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน"
        },
        {
            "front": "รัฐ ที่ รับคำ ขอให้ คำแนะนำ เพื่อ ไป - - - - - ที่ ควบคุม ดูแล",
            "back": "ยื่นคำขอ ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น โดย ไม่ ชักช้า"
        },
        {
            "front": "ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้รับ คำขอ เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ที่",
            "back": "ที่ มี คำขอ เป็น ข้อมูลข่าวสาร"
        },
        {
            "front": "จัดทำ โดย หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง - - - - - การ เปิดเผย ไว้ ตามระเบียบ",
            "back": "อื่น และ ได้ ระบุ ห้าม"
        },
        {
            "front": "ที่ กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ ให้ ส่ง คำขอ นั้น - - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
            "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้จัดทำ"
        },
        {
            "front": "นั้น - - - - -",
            "back": "พิจารณา เพื่อ มี คำสั่ง ต่อไป"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑๓ ผู้ใด เห็น - - - - - จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๗ หรือไม่",
            "back": "ว่า หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่"
        },
        {
            "front": "จัด ข้อมูลข่าวสาร ไว้ - - - - - มาตรา ๙ หรือไม่ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้ แก่",
            "back": "ให้ ประชาชน ตรวจดู ได้ ตาม"
        },
        {
            "front": "ตน ตาม มาตรา ๑๑ หรือ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - หรือ เห็น",
            "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติหน้าที่ ล่าช้า"
        },
        {
            "front": "- - - - - โดย ไม่ มี เหตุ อัน สมควร ผู้ นั้น มี สิทธิ",
            "back": "ว่า ตน ไม่ ได้รับ ความสะดวก"
        },
        {
            "front": "ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ เว้นแต่ เป็นเรื่อง เกี่ยวกับ การ มี คำสั่ง มิ - - - - -",
            "back": "ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา"
        },
        {
            "front": "๑๕ หรือ คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน ตาม - - - - - แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
            "back": "มาตรา ๑๗ หรือ คำสั่ง ไม่"
        },
        {
            "front": "หรือ - - - - -",
            "back": "ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๕"
        },
        {
            "front": "ในกรณีที่ มี การร้อง - - - - - คณะกรรมการ ต้อง พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ",
            "back": "เรียนต่อ คณะกรรมการ ตาม วรรค หนึ่ง"
        },
        {
            "front": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำร้องเรียน ในกรณีที่ มี - - - - - ไป ได้ แต่",
            "back": "เหตุ จำเป็น ให้ ขยายเวลา ออก"
        },
        {
            "front": "ต้อง แสดง เหตุผล และ รวม เวลา - - - - - หกสิบ วัน หมวด",
            "back": "ทั้งหมด แล้ว ต้อง ไม่ เกิน"
        },
        {
            "front": "๒ - - - - -",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ ไม่ต้อง เปิดเผย"
        },
        {
            "front": "- - - - - ที่ อาจ ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ สถาบัน พระมหากษัตริย์ จะ เปิดเผย มิได้",
            "back": "มาตรา ๑๔ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑๕ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ",
            "back": "ของ ราชการ ที่ มี ลักษณะ"
        },
        {
            "front": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ อาจ มี - - - - - โดย คำนึงถึง การ ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ของ หน่วยงาน",
            "back": "คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ก็ได้"
        },
        {
            "front": "ของ รัฐ - - - - - เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง ประกอบ กัน",
            "back": "ประโยชน์ สาธารณะ และ ประโยชน์ ของ"
        },
        {
            "front": "(๑) การ เปิดเผย จะ - - - - - ประเทศ ความสัมพันธ์ ระหว่างประเทศ หรือ ความมั่นคง ใน",
            "back": "ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ ความมั่นคง ของ"
        },
        {
            "front": "ทางเศรษฐกิจ - - - - -",
            "back": "หรือ การคลัง ของ ประเทศ"
        },
        {
            "front": "(๒) การ เปิดเผย จะ ทำให้ - - - - - อาจ สำเร็จ ตาม วัตถุประสงค์ ได้",
            "back": "การบังคับใช้ กฎหมาย เสื่อม ประสิทธิภาพ หรือไม่"
        },
        {
            "front": "ไม่ - - - - - การป้องกัน การ ปราบปราม การ ทดสอบ การ ตรวจสอบ หรือ การ",
            "back": "ว่า จะ เกี่ยวกับ การ ฟ้องคดี"
        },
        {
            "front": "- - - - - ก็ตาม",
            "back": "รู้ แหล่งที่มา ของ ข้อมูลข่าวสาร หรือไม่"
        },
        {
            "front": "(๓) ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน หน่วยงาน ของ รัฐ ใน การ - - - - -",
            "back": "ดำเนินการ เรื่อง หนึ่ง เรื่อง ใด"
        },
        {
            "front": "แต่ ทั้งนี้ ไม่ รวมถึง รายงาน ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง หรือ ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
            "back": "ที่ นำมาใช้ ใน การ ทำ"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน ดังกล่าว"
        },
        {
            "front": "(๔) การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด อันตราย ต่อ - - - - - หนึ่ง บุคคล ใด",
            "back": "ชีวิต หรือ ความปลอดภัย ของ บุคคล"
        },
        {
            "front": "(๕) - - - - - การ เปิดเผย จะ เป็น การรุกล้ำ สิทธิส่วนบุคคล โดย ไม่ สมควร",
            "back": "รายงาน การแพทย์ หรือ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ซึ่ง"
        },
        {
            "front": "(๖) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ มี กฎหมาย คุ้มครอง มิ - - - - - มี",
            "back": "ให้ เปิดเผย หรือ ข้อมูลข่าวสาร ที่"
        },
        {
            "front": "ผู้ให้ มา โดย ไม่ ประสงค์ - - - - - ต่อ ผู้อื่น",
            "back": "ให้ ทางราชการ นำ ไป เปิดเผย"
        },
        {
            "front": "(๗) - - - - - พระราชกฤษฎีกา",
            "back": "กรณี อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
        },
        {
            "front": "คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - อย่างใด ก็ได้ แต่ ต้อง ระบุ",
            "back": "ของ ราชการ จะ กำหนด เงื่อนไข"
        },
        {
            "front": "ไว้ ด้วย ว่าที่ เปิดเผย ไม่ ได้ เพราะ - - - - - เพราะเหตุใด และ ให้",
            "back": "เป็น ข้อมูลข่าวสาร ประเภท ใด และ"
        },
        {
            "front": "ถือ ว่าการ - - - - - ราชการ เป็น ดุลพินิจ โดยเฉพาะ ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตามลำดับ สาย",
            "back": "มี คำสั่ง เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ"
        },
        {
            "front": "การบังคับบัญชา แต่ ผู้ ขอ อาจ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้ - - - - -",
            "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑๖ - - - - - ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ จะ เปิดเผย ต่อ บุคคล",
            "back": "เพื่อให้ เกิด ความ ชัดเจน ในทางปฏิบัติ"
        },
        {
            "front": "ใด - - - - - และ สมควร มี วิธี รักษา มิ ให้ รั่วไหล ให้",
            "back": "ได้ หรือไม่ ภายใต้ เงื่อนไข เช่นใด"
        },
        {
            "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ กำหนด วิธีการ คุ้มครอง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ทั้งนี้ ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด ว่าด้วย - - - - -",
            "back": "การรักษา ความลับ ของ ทางราชการ"
        },
        {
            "front": "- - - - - ว่า การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ใด อาจ กระทบ ถึง",
            "back": "มาตรา ๑๗ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เห็น"
        },
        {
            "front": "ประโยชน์ ได้เสีย ของ ผู้ใด - - - - - นั้น เสนอ คำ คัดค้าน ภายใน เวลา",
            "back": "ให้ เจ้าหน้าที่ของรัฐ แจ้ง ให้ ผู้"
        },
        {
            "front": "ที่ กำหนด แต่ ต้อง ให้ เวลา อัน สมควร ที่ - - - - - คัดค้าน",
            "back": "ผู้ นั้น อาจ เสนอ คำ"
        },
        {
            "front": "ได้ ซึ่ง - - - - - นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง",
            "back": "ต้อง ไม่ น้อยกว่า สิบห้า วัน"
        },
        {
            "front": "ผู้ ที่ ได้รับ แจ้ง ตาม วรรค - - - - - ว่าการ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ",
            "back": "หนึ่ง หรือ ผู้ ที่ ทราบ"
        },
        {
            "front": "ราชการ ใด อาจ - - - - - ตน มี สิทธิ คัดค้าน การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
            "back": "กระทบ ถึง ประโยชน์ ได้เสีย ของ"
        },
        {
            "front": "- - - - - ถึง เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ",
            "back": "นั้น ได้ โดย ทำเป็น หนังสือ"
        },
        {
            "front": "ในกรณีที่ มี - - - - - พิจารณา คำ คัดค้าน และ แจ้ง ผล การพิจารณา ให้",
            "back": "การ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ ต้อง"
        },
        {
            "front": "ผู้คัดค้าน ทราบ โดย ไม่ ชักช้า ในกรณีที่ มี คำสั่ง ไม่ - - - - - เปิดเผย",
            "back": "รับฟัง คำ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น มิได้ จนกว่า จะ ล่วงพ้น - - - - - ๑๘ หรือ จนกว่า คณะกรรมการ",
            "back": "กำหนด เวลา อุทธรณ์ ตาม มาตรา"
        },
        {
            "front": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้ มี คำวินิจฉัย ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
            "back": "นั้น ได้ แล้วแต่ กรณี"
        },
        {
            "front": "- - - - - คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด ตาม มาตรา ๑๔ หรือ",
            "back": "มาตรา ๑๘ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ มี"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑๕ หรือ มี - - - - - ของ ผู้ มีประโยชน์ ได้เสีย ตาม มาตรา",
            "back": "คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน"
        },
        {
            "front": "๑๗ ผู้ นั้น อาจ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย - - - - -",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร ภายใน สิบห้า วัน นับแต่"
        },
        {
            "front": "วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง - - - - - ต่อ คณะกรรมการ",
            "back": "นั้น โดย ยื่น คำ อุทธรณ์"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๑๙ การพิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ที่ - - - - - นั้น ไม่ ว่า จะ",
            "back": "มี คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย"
        },
        {
            "front": "เป็น การพิจารณา - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร หรือ ศาล ก็ตาม จะ ต้อง ดำเนิน",
            "back": "ของ คณะกรรมการ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ"
        },
        {
            "front": "กระบวน การพิจารณา - - - - - เปิดเผย แก่ บุคคล อื่น ใด ที่ ไม่ จำเป็น",
            "back": "โดย มิ ให้ ข้อมูลข่าวสาร นั้น"
        },
        {
            "front": "แก่ การพิจารณา และ ในกรณีที่ จำเป็น จะ พิจารณา ลับหลัง คู่กรณี - - - - -",
            "back": "หรือ คู่ความ ฝ่าย ใด ก็ได้"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๐ การ - - - - - เข้าข่าย ต้อง มี ความ รับผิด ตามกฎหมาย ใด",
            "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด แม้ จะ"
        },
        {
            "front": "ให้ ถือว่า เจ้าหน้าที่ของรัฐ ไม่ต้อง รับผิด หาก เป็น - - - - -",
            "back": "การกระทำ โดยสุจริต ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
        },
        {
            "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - ตาม มาตรา ๑๖",
            "back": "ได้ ดำเนินการ โดย ถูกต้อง ตามระเบียบ"
        },
        {
            "front": "- - - - - ถ้า เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน ระดับ ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง มี คำสั่ง",
            "back": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕"
        },
        {
            "front": "- - - - - เฉพาะ แก่ บุคคล ใด เพื่อ ประโยชน์ อัน สำคัญ ยิ่งกว่า ที่",
            "back": "ให้ เปิดเผย เป็นการ ทั่วไป หรือ"
        },
        {
            "front": "เกี่ยวกับ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ ชีวิต - - - - - ของ บุคคล และ คำสั่ง นั้น",
            "back": "ร่างกาย สุขภาพ หรือ ประโยชน์ อื่น"
        },
        {
            "front": "ได้ กระทำ โดย สมควร แก่ - - - - - กำหนด ข้อจำกัด หรือ เงื่อนไข ใน",
            "back": "เหตุ ในการนี้ จะ มี การ"
        },
        {
            "front": "การ ใช้ - - - - -",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตาม ความเหมาะสม ก็ได้"
        },
        {
            "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - พ้น จาก ความ รับผิด",
            "back": "ไม่ เป็นเหตุให้ หน่วยงาน ของ รัฐ"
        },
        {
            "front": "ตามกฎหมาย หาก จะ พึงมี - - - - - ๓ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
            "back": "ใน กรณี ดังกล่าว หมวด"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๑ เพื่อ ประโยชน์ แห่ง - - - - - ที่ มี สัญชาติ ไทย และ",
            "back": "หมวด นี้ “บุคคล” หมายความว่า บุคคลธรรมดา"
        },
        {
            "front": "บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ ไทย แต่ - - - - -",
            "back": "มี ถิ่น ที่อยู่ ในประเทศ ไทย"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๒ - - - - - รัฐ แห่ง อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง อาจ",
            "back": "สำนักข่าวกรองแห่งชาติ สำนักงานสภาความมั่นคงแห่งชาติ และ หน่วยงาน ของ"
        },
        {
            "front": "ออก ระเบียบ โดย ความ - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ มิ ให้",
            "back": "เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ กำหนด หลักเกณฑ์"
        },
        {
            "front": "นำ บทบัญญัติ วรรค - - - - - มา ใช้ บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน",
            "back": "หนึ่ง (๓) ของ มาตรา ๒๓"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน ดังกล่าว ก็ได้"
        },
        {
            "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง อื่น ที่จะ กำหนด - - - - - นั้น ต้อง เป็น",
            "back": "ใน กฎกระทรวง ตาม วรรค หนึ่ง"
        },
        {
            "front": "- - - - - เปิดเผย ประเภท ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๓ วรรค หนึ่ง (๓) จะ",
            "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ซึ่ง การ"
        },
        {
            "front": "เป็น อุปสรรค ร้ายแรง ต่อ การ - - - - -",
            "back": "ดำเนินการ ของ หน่วยงาน ดังกล่าว"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๓ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง - - - - -",
            "back": "ปฏิบัติ เกี่ยวกับ การจัดระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้"
        },
        {
            "front": "(๑) - - - - - เพียง เท่าที่ เกี่ยวข้อง และ จำเป็น เพื่อ การ ดำเนินงาน ของ",
            "back": "ต้อง จัด ให้ มีระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
        },
        {
            "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ให้ สำเร็จ ตาม วัตถุประสงค์ เท่านั้น และ ยกเลิก การ จัด - - - - - ความจำเป็น",
            "back": "ให้ มีระบบ ดังกล่าว เมื่อ หมด"
        },
        {
            "front": "(๒) พยายาม เก็บ - - - - - โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ในกรณีที่ จะ กระทบ ถึง ประโยชน์ ได้เสีย โดยตรง ของ บุคคล นั้น",
            "back": "ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล"
        },
        {
            "front": "(๓) จัด ให้ มี การ พิมพ์ - - - - - ให้ ถูกต้อง อยู่ เสมอ เกี่ยวกับ สิ่ง ดังต่อไปนี้",
            "back": "ใน ราชกิจจานุเบกษา และ ตรวจสอบ แก้ไข"
        },
        {
            "front": "(ก) ประเภท ของ บุคคล ที่ มี การ เก็บ ข้อมูล ไว้ - - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
            "back": "(ข) ประเภท ของ ระบบ"
        },
        {
            "front": "(ค) ลักษณะ - - - - -",
            "back": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ"
        },
        {
            "front": "(ง) วิธีการ ขอ - - - - -",
            "back": "ตรวจดู ข้อมูลข่าวสาร ของ เจ้าของ ข้อมูล"
        },
        {
            "front": "(จ) วิธีการ ขอให้ แก้ไข - - - - - ของ ข้อมูล",
            "back": "เปลี่ยนแปลง ข้อมูล (ฉ) แหล่งที่มา"
        },
        {
            "front": "(๔) ตรวจสอบ - - - - - ถูกต้อง อยู่ เสมอ",
            "back": "แก้ไข ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ใน ความรับผิดชอบ ให้"
        },
        {
            "front": "(๕) จัดระบบ รักษา ความปลอดภัย - - - - - ความเหมาะสม เพื่อ ป้องกัน มิ ให้ มี",
            "back": "ให้ แก่ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม"
        },
        {
            "front": "การ - - - - - เป็น ผลร้าย ต่อ เจ้าของ ข้อมูล",
            "back": "นำไปใช้ โดย ไม่ เหมาะสม หรือ"
        },
        {
            "front": "ในกรณีที่ เก็บ ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ให้ เจ้าของ ข้อมูล",
            "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง"
        },
        {
            "front": "ทราบ - - - - - ข้อมูล ถึง วัตถุประสงค์ ที่จะ นำ ข้อมูล มา ใช้ ลักษณะ",
            "back": "ล่วงหน้า หรือ พร้อมกับ การ ขอ"
        },
        {
            "front": "- - - - - กรณี ที่ ขอ ข้อมูล นั้น เป็น กรณี ที่ อาจ ให้",
            "back": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ และ"
        },
        {
            "front": "- - - - - กรณี มี กฎหมาย บังคับ",
            "back": "ข้อมูล ได้ โดยความสมัครใจ หรือ เป็น"
        },
        {
            "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ - - - - - มี การ ให้ จัดส่ง",
            "back": "เจ้าของ ข้อมูล ทราบ ใน กรณี"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ไป ยัง ที่ใด ซึ่ง จะ เป็นผล ให้ บุคคล - - - - - เว้นแต่",
            "back": "ทั่วไป ทราบ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ได้"
        },
        {
            "front": "เป็นไปตาม - - - - -",
            "back": "ลักษณะ การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๔ หน่วยงาน ของ รัฐ จะ - - - - - ของ ตน ต่อ หน่วยงาน",
            "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน ความควบคุมดูแล"
        },
        {
            "front": "ของ รัฐ แห่ง อื่น - - - - - เป็น หนังสือ ของ เจ้าของ ข้อมูล ที่",
            "back": "หรือ ผู้อื่น โดย ปราศจาก ความยินยอม"
        },
        {
            "front": "ให้ - - - - - เว้นแต่ เป็นการ เปิดเผย ดังต่อไปนี้",
            "back": "ไว้ ล่วงหน้า หรือ ในขณะนั้น มิได้"
        },
        {
            "front": "(๑) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน หน่วยงาน ของ ตน เพื่อ การ นำไปใช้ ตาม อำนาจหน้าที่ ของ หน่วยงาน - - - - -",
            "back": "ของ รัฐ แห่ง นั้น"
        },
        {
            "front": "(๒) เป็นการ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ ภายใน วัตถุประสงค์ ของ การ - - - - -",
            "back": "จัด ให้ มีระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล นั้น"
        },
        {
            "front": "(๓) ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - สถิติ หรือ สำมะโน ต่าง ๆ",
            "back": "ที่ทำงาน ด้าน การวางแผน หรือ การ"
        },
        {
            "front": "ซึ่ง มี หน้าที่ ต้อง รักษา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ไว้ ไม่ - - - - -",
            "back": "ให้ เปิดเผย ต่อไป ยัง ผู้อื่น"
        },
        {
            "front": "(๔) เป็นการ ให้ เพื่อ ประโยชน์ ใน การศึกษา วิจัย - - - - - ที่ ทำให้",
            "back": "โดย ไม่ ระบุชื่อ หรือ ส่วน"
        },
        {
            "front": "- - - - - เกี่ยวกับ บุคคล ใด",
            "back": "รู้ ว่า เป็น ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่"
        },
        {
            "front": "(๕) ต่อ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร หรือ หน่วยงาน อื่น - - - - - วรรค หนึ่ง",
            "back": "ของ รัฐ ตาม มาตรา ๒๖"
        },
        {
            "front": "- - - - - การ เก็บรักษา",
            "back": "เพื่อ การ ตรวจดู คุณค่า ใน"
        },
        {
            "front": "(๖) ต่อ - - - - - ปฏิบัติ ตามกฎหมาย การสืบสวน การ สอบสวน หรือ การ ฟ้องคดี",
            "back": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ เพื่อ การป้องกัน การฝ่าฝืน หรือไม่"
        },
        {
            "front": "ไม่ - - - - -",
            "back": "ว่า เป็นคดี ประเภท ใด ก็ตาม"
        },
        {
            "front": "(๗) เป็นการ ให้ ซึ่ง จำเป็น เพื่อ การป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย - - - - - บุคคล",
            "back": "ต่อ ชีวิต หรือ สุขภาพ ของ"
        },
        {
            "front": "(๘) - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ บุคคล ที่ มีอำนาจ ตามกฎหมาย ที่จะ ขอ ข้อเท็จจริง ดังกล่าว",
            "back": "ต่อ ศาล และ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ"
        },
        {
            "front": "(๙) กรณี อื่น - - - - -",
            "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
        },
        {
            "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง (๓) - - - - - และ (๙) ให้",
            "back": "(๔) (๕) (๖) (๗) (๘)"
        },
        {
            "front": "มี การ จัดทำ - - - - - ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตาม หลักเกณฑ์ และ",
            "back": "บัญชี แสดง การ เปิดเผย กำกับ"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๕ ภายใต้ - - - - - ๑๕ บุคคล ย่อม มี สิทธิ ที่จะ ได้",
            "back": "บังคับ มาตรา ๑๔ และ มาตรา"
        },
        {
            "front": "รู้ ถึง ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ - - - - - มี คำขอ เป็น หนังสือ หน่วยงาน",
            "back": "ตน และ เมื่อ บุคคล นั้น"
        },
        {
            "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสาร นั้น จะ ต้อง ให้ บุคคล นั้น หรือ ผู้ กระทำการ",
            "back": "ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล"
        },
        {
            "front": "- - - - - ดูหรือ ได้รับ สำเนา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ส่วน ที่ เกี่ยวกับ บุคคล นั้น และ",
            "back": "แทน บุคคล นั้น ได้ ตรวจ"
        },
        {
            "front": "ให้ นำ มาตรา ๙ วรรค สอง และ - - - - - โดย อนุโลม",
            "back": "วรรค สาม มา ใช้ บังคับ"
        },
        {
            "front": "การ เปิดเผย รายงาน การแพทย์ ที่ เกี่ยวกับ - - - - - เหตุ อัน ควร เจ้าหน้าที่ของรัฐ",
            "back": "บุคคล ใด ถ้า กรณี มี"
        },
        {
            "front": "จะ เปิดเผย ต่อ - - - - - มอบหมาย ก็ได้",
            "back": "เฉพาะ แพทย์ ที่ บุคคล นั้น"
        },
        {
            "front": "ถ้า บุคคล ใด เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน ส่วน - - - - -",
            "back": "ใด ไม่ ถูกต้อง ตามที่ เป็นจริง"
        },
        {
            "front": "ให้ มี สิทธิ ยื่นคำขอ เป็น หนังสือ ให้ หน่วยงาน - - - - - ข้อมูลข่าวสาร แก้ไข",
            "back": "ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล"
        },
        {
            "front": "เปลี่ยนแปลง - - - - - ได้ ซึ่ง หน่วยงาน ของ รัฐ จะ ต้อง พิจารณา คำขอ",
            "back": "หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น"
        },
        {
            "front": "ดังกล่าว - - - - - ทราบ โดย ไม่ ชักช้า",
            "back": "และ แจ้ง ให้ บุคคล นั้น"
        },
        {
            "front": "- - - - - แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตรง ตามที่ มี คำขอ",
            "back": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่"
        },
        {
            "front": "ให้ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ - - - - - สามสิบ วัน",
            "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ภายใน"
        },
        {
            "front": "นับ แต่วัน - - - - - แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร โดย ยื่น คำ",
            "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ไม่ ยินยอม"
        },
        {
            "front": "อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ และ ไม่ ว่า - - - - - ข้อมูล มี สิทธิ ร้อง",
            "back": "กรณี ใด ๆ ให้ เจ้าของ"
        },
        {
            "front": "ขอให้ หน่วยงาน ของ - - - - - แนบ ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง ได้",
            "back": "รัฐ หมายเหตุ คำขอ ของ ตน"
        },
        {
            "front": "ให้ บุคคล ตามที่ กำหนด - - - - - การตาม มาตรา ๒๓ มาตรา ๒๔ และ",
            "back": "ใน กฎกระทรวง มี สิทธิ ดำเนิน"
        },
        {
            "front": "มาตรา นี้ แทน ผู้เยาว์ คนไร้ความสามารถ คนเสมือนไร้ความสามารถ หรือ เจ้าของ ข้อมูล ที่ ถึงแก่กรรม แล้ว ได้ - - - - - ประวัติศาสตร์",
            "back": "หมวด ๔ เอกสาร"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๖ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่ - - - - -",
            "back": "ประสงค์ จะ เก็บรักษา หรือ มีอายุ"
        },
        {
            "front": "ครบกำหนด ตาม วรรค - - - - - จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ หน่วยงาน",
            "back": "สอง นับแต่ วันที่ เสร็จสิ้น การ"
        },
        {
            "front": "ของ รัฐ ส่ง มอบให้ - - - - - หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ตามที่ กำหนด",
            "back": "แก่ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร หรือ"
        },
        {
            "front": "ใน พระราชกฤษฎีกา เพื่อ คัดเลือก - - - - - ค้นคว้า",
            "back": "ไว้ ให้ ประชาชน ได้ ศึกษา"
        },
        {
            "front": "กำหนด เวลา ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม วรรค หนึ่ง - - - - -",
            "back": "ให้ แยก ตาม ประเภท ดังนี้"
        },
        {
            "front": "- - - - - มาตรา ๑๔ เมื่อ ครบ เจ็ด สิบห้า ปี",
            "back": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม"
        },
        {
            "front": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - ครบ ยี่สิบ ปี",
            "back": "ราช การตาม มาตรา ๑๕ เมื่อ"
        },
        {
            "front": "กำหนด เวลา ตาม วรรค - - - - - ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
            "back": "สอง อาจ ขยาย ออก ไป"
        },
        {
            "front": "(๑) หน่วยงาน ของ รัฐ ยัง จำเป็นต้อง เก็บรักษา ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - -",
            "back": "ไว้ เอง เพื่อ ประโยชน์ ใน"
        },
        {
            "front": "การ ใช้สอย - - - - - ให้ ประชาชน ได้ ศึกษา ค้นคว้า ตาม ที่จะ ตกลง กับ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร",
            "back": "โดย ต้อง จัดเก็บ และ จัด"
        },
        {
            "front": "(๒) หน่วยงาน ของ - - - - - ราชการ นั้น ยัง ไม่ ควร เปิดเผย โดย",
            "back": "รัฐ เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ"
        },
        {
            "front": "มี คำสั่ง ขยายเวลา กำกับ - - - - - ขยายเวลา นั้น ให้ กำหนด ระยะเวลา ไว้",
            "back": "ไว้ เป็นการ เฉพาะราย คำ สั่งการ"
        },
        {
            "front": "ด้วย - - - - - ละ ห้า ปี ไม่ ได้",
            "back": "แต่ จะ กำหนด เกิน คราว"
        },
        {
            "front": "การ ตรวจสอบ หรือ ทบทวน - - - - - ระยะเวลา ไม่ เปิดเผย จน เกินความจำเป็น ให้",
            "back": "มิ ให้ มี การ ขยาย"
        },
        {
            "front": "เป็นไปตาม - - - - - ใน กฎกระทรวง",
            "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด"
        },
        {
            "front": "บทบัญญัติ ตาม มาตรา นี้ มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
            "back": "ของ ราชการ ตามที่ คณะรัฐมนตรี ออก"
        },
        {
            "front": "ระเบียบ กำหนดให้ - - - - - จะ ต้อง ทำลาย หรือ อาจ ทำลาย ได้ โดย",
            "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ"
        },
        {
            "front": "ไม่ต้อง เก็บรักษา - - - - - ของ ราชการ",
            "back": "หมวด ๕ คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๗ ให้ มี คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ประกอบด้วย รัฐมนตรี - - - - -",
            "back": "ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย เป็น ประธาน"
        },
        {
            "front": "ปลัด - - - - - ปลัด กระทรวงการคลัง ปลัด กระทรวงการต่างประเทศ ปลัด กระทรวงมหาดไทย ปลัด กระทรวงพาณิชย์ เลขาธิการ",
            "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงกลาโหม ปลัด กระทรวงเกษตรและสหกรณ์"
        },
        {
            "front": "คณะกรรมการ กฤษฎีกา เลขาธิการ คณะกรรมการ - - - - - เลขาธิการ สภาผู้แทนราษฎร ผู้อำนวยการ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ ผู้อำนวยการ สำนักงบประมาณ",
            "back": "ข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ สภา ความมั่นคง แห่งชาติ"
        },
        {
            "front": "และ ผู้ทรงคุณวุฒิ อื่น จาก - - - - - แต่งตั้ง อีก เก้า คน เป็น กรรมการ",
            "back": "ภาครัฐ และ ภาคเอกชน ซึ่ง คณะรัฐมนตรี"
        },
        {
            "front": "ให้ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง ข้าราชการ - - - - - เลขานุการ และ อีก สอง คน เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ",
            "back": "ของ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี คน หนึ่ง เป็น"
        },
        {
            "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้",
            "back": "มาตรา ๒๘ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่"
        },
        {
            "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ และ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - -",
            "back": "ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
        },
        {
            "front": "(๒) - - - - - ของ รัฐ เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ได้รับ คำขอ",
            "back": "ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ หน่วยงาน"
        },
        {
            "front": "(๓) เสนอแนะ ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา - - - - - ระเบียบ ของ คณะรัฐมนตรี ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
            "back": "และ การ ออก กฎกระทรวง หรือ"
        },
        {
            "front": "(๔) พิจารณา และ - - - - - มาตรา ๑๓",
            "back": "ให้ ความเห็น เรื่อง ร้องเรียน ตาม"
        },
        {
            "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม - - - - - ตาม ความเหมาะสม แต่ อย่าง",
            "back": "พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี เป็นครั้งคราว"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "น้อย ปี ละ หนึ่ง ครั้ง"
        },
        {
            "front": "(๖) ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - นี้",
            "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ"
        },
        {
            "front": "(๗) ดำเนินการ - - - - - นายกรัฐมนตรี มอบหมาย",
            "back": "เรื่อง อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๒๙ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม - - - - - ใน ตำแหน่ง คราว",
            "back": "มาตรา ๒๗ มี วาระ อยู่"
        },
        {
            "front": "ละ สาม ปี นับแต่ วันที่ ได้รับแต่งตั้ง ผู้ ที่ พ้น จาก ตำแหน่ง แล้ว - - - - -",
            "back": "อาจ ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ ได้"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๐ นอกจาก การ พ้น - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม มาตรา",
            "back": "จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ"
        },
        {
            "front": "๒๗ พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑) - - - - -",
            "back": "ตาย (๒) ลาออก"
        },
        {
            "front": "(๓) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง - - - - - หย่อน",
            "back": "หรือไม่ สุจริต ต่อ หน้าที่ หรือ"
        },
        {
            "front": "ความสามารถ (๔) เป็น บุคคลล้มละลาย (๕) - - - - -",
            "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
        },
        {
            "front": "(๖) ได้ - - - - - จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
            "back": "รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้"
        },
        {
            "front": "- - - - - ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน",
            "back": "มาตรา ๓๑ การประชุม ของ คณะกรรมการ"
        },
        {
            "front": "- - - - - องค์ประชุม",
            "back": "กรรมการ ทั้งหมด จึง จะ เป็น"
        },
        {
            "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ถ้า - - - - - อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้",
            "back": "ประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม หรือไม่"
        },
        {
            "front": "- - - - - กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
            "back": "ให้ กรรมการ ที่มา ประชุม เลือก"
        },
        {
            "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ - - - - - มีเสียง หนึ่ง ใน การ",
            "back": "เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง ให้"
        },
        {
            "front": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ - - - - - อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
            "back": "ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น"
        },
        {
            "front": "- - - - - เรียก ให้ บุคคล ใด มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ให้ ส่ง",
            "back": "มาตรา ๓๒ ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ"
        },
        {
            "front": "วัตถุ เอกสาร หรือ พยานหลักฐาน - - - - -",
            "back": "มา ประกอบ การพิจารณา ได้"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๓ ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ปฏิเสธ - - - - - มี คำขอ ไม่",
            "back": "ว่า ไม่ มี ข้อมูลข่าวสาร ตามที่"
        },
        {
            "front": "ว่า จะ เป็น กรณี ตาม มาตรา ๑๑ หรือ มาตรา ๒๕ - - - - -",
            "back": "ถ้า ผู้ มี คำขอ ไม่"
        },
        {
            "front": "เชื่อ ว่า เป็น - - - - - ตาม มาตรา ๑๓ ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ เข้า",
            "back": "ความจริง และ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ"
        },
        {
            "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ เกี่ยวข้อง ได้ และ แจ้ง ผล - - - - - ทราบ",
            "back": "การ ตรวจสอบ ให้ ผู้ ร้องเรียน"
        },
        {
            "front": "- - - - - ต้อง ยิน ยอมให้ คณะกรรมการ หรือ ผู้ ซึ่ง คณะกรรมการ มอบหมาย เข้า",
            "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ"
        },
        {
            "front": "ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่ ใน ความ ครอบครอง ของ ตน ได้ ไม่ ว่า จะ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่ - - - - -",
            "back": "เปิดเผย ได้ หรือไม่ ก็ตาม"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๔ คณะกรรมการ - - - - - พิจารณา หรือ ปฏิบัติงาน อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย",
            "back": "จะ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ"
        },
        {
            "front": "ก็ได้ และ ให้ นำ ความใน - - - - - โดย อนุโลม หมวด ๖",
            "back": "มาตรา ๓๑ มา ใช้ บังคับ"
        },
        {
            "front": "คณะกรรมการ - - - - -",
            "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๕ ให้ มี คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ซึ่ง",
            "back": "สาขา ต่าง ๆ ตาม ความเหมาะสม"
        },
        {
            "front": "คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ พิจารณา วินิจฉัย - - - - -",
            "back": "อุทธรณ์ คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๔ หรือ มาตรา ๑๕ หรือ - - - - - ตาม มาตรา",
            "back": "คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน"
        },
        {
            "front": "๑๗ และ คำสั่ง ไม่ แก้ไข - - - - - มาตรา ๒๕",
            "back": "เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม"
        },
        {
            "front": "การ แต่งตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม - - - - - สาขา ความ",
            "back": "วรรค หนึ่ง ให้ แต่งตั้ง ตาม"
        },
        {
            "front": "เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ ข้อมูลข่าวสาร ของ - - - - - เศรษฐกิจ และ การคลัง ของ ประเทศ หรือ การบังคับใช้ กฎหมาย",
            "back": "ราชการ เช่น ความมั่นคง ของ ประเทศ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๖ คณะกรรมการ - - - - - หนึ่ง ๆ ประกอบด้วย บุคคล ตาม ความจำเป็น แต่",
            "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร คณะ"
        },
        {
            "front": "ต้อง - - - - - ให้ ข้าราชการ ที่ คณะกรรมการ แต่งตั้ง ปฏิบัติหน้าที่ เป็น เลขานุการ และ ผู้ช่วย เลขานุการ",
            "back": "ไม่ น้อยกว่า สาม คน และ"
        },
        {
            "front": "ใน กรณี พิจารณา - - - - - รัฐ แห่งใด กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
            "back": "เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ หน่วยงาน ของ"
        },
        {
            "front": "ซึ่ง มาจาก หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง - - - - - ไม่ ได้",
            "back": "นั้น จะ เข้าร่วม พิจารณา ด้วย"
        },
        {
            "front": "กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร จะ เป็น - - - - - ได้",
            "back": "เลขานุการ หรือ ผู้ช่วย เลขานุการ ไม่"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๗ ให้ คณะกรรมการ พิจารณา ส่ง คำ อุทธรณ์ ให้ - - - - - โดย",
            "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
        },
        {
            "front": "คำนึงถึง - - - - - คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ สาขา ภายใน เจ็ด",
            "back": "ความ เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ"
        },
        {
            "front": "- - - - - รับคำ อุทธรณ์",
            "back": "วัน นับแต่ วันที่ คณะกรรมการ ได้"
        },
        {
            "front": "คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ - - - - - เป็น ที่สุด และ ใน การ มี คำวินิจฉัย",
            "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ให้"
        },
        {
            "front": "จะ มี ข้อสังเกต เสนอ ต่อ คณะกรรมการ เพื่อให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ เกี่ยวข้อง - - - - - ก็ได้",
            "back": "ปฏิบัติ เกี่ยวกับ กรณี ใด ตามที่เห็นสมควร"
        },
        {
            "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๑๓ วรรค สอง มา ใช้ - - - - - คณะกรรมการ",
            "back": "บังคับ แก่ การพิจารณา อุทธรณ์ ของ"
        },
        {
            "front": "- - - - - อนุโลม",
            "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๓๘ อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ - - - - -",
            "back": "สาขา วิธี พิจารณา และ วินิจฉัย"
        },
        {
            "front": "และ องค์ คณะ ใน การพิจารณา และ วินิจฉัย ให้ - - - - - โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
            "back": "เป็นไป ตามระเบียบ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
        },
        {
            "front": "มาตรา - - - - - ๒๙ มาตรา ๓๐ มาตรา ๓๒ และ บทกำหนดโทษ ที่ ประกอบ",
            "back": "๓๙ ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา"
        },
        {
            "front": "กับ บทบัญญัติ ดังกล่าว มา - - - - - การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย อนุโลม หมวด ๗ บทกำหนดโทษ",
            "back": "ใช้ บังคับ กับ คณะกรรมการ วินิจฉัย"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๔๐ ผู้ใด - - - - - ที่ สั่ง ตาม มาตรา ๓๒ ต้อง ระวางโทษ",
            "back": "ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ"
        },
        {
            "front": "จำคุก ไม่ เกิน สาม เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน ห้า - - - - - ทั้ง ปรับ",
            "back": "พัน บาท หรือ ทั้ง จำ"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ กำหนด ตาม มาตรา ๒๐",
            "back": "ปฏิบัติตาม ข้อจำกัด หรือ เงื่อนไข ที่"
        },
        {
            "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน - - - - - เกิน สอง หมื่น บาท หรือ",
            "back": "หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่"
        },
        {
            "front": "ทั้ง จำ - - - - -",
            "back": "ทั้ง ปรับ บทเฉพาะกาล"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๔๒ บทบัญญัติ มาตรา ๗ มาตรา - - - - - ให้ ใช้ บังคับ กับ",
            "back": "๘ และ มาตรา ๙ มิ"
        },
        {
            "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ เกิดขึ้น ก่อน - - - - -",
            "back": "วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
        },
        {
            "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง หรือ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม",
            "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ จัดพิมพ์"
        },
        {
            "front": "วรรค หนึ่ง ไว้ เพื่อให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ แล้วแต่ - - - - - วิธีการ",
            "back": "กรณี ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ"
        },
        {
            "front": "- - - - -",
            "back": "ที่ คณะกรรมการ จะ ได้ กำหนด"
        },
        {
            "front": "มาตรา ๔๓ ให้ - - - - - พ.ศ.๒๕๑๗ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ",
            "back": "ระเบียบ ว่าด้วย การรักษา ความปลอดภัย แห่งชาติ"
        },
        {
            "front": "ราชการ ยังคง ใช้ บังคับ ต่อไป - - - - - แย้ง ต่อ พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่",
            "back": "ได้ เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ"
        },
        {
            "front": "ระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี - - - - - ได้ กำหนด เป็น อย่าง อื่น ผู้",
            "back": "กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ จะ"
        },
        {
            "front": "รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก - - - - - นายกรัฐมนตรี",
            "back": "ชวลิต ยง ใจ ยุทธ"
        },
        {
            "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ ใน ระบอบประชาธิปไตย การ ให้ ประชาชน",
            "back": "การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
        },
        {
            "front": "มีโอกาส กว้างขวาง ใน การ ได้รับ ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ - - - - - รัฐ เป็น สิ่งจำเป็น",
            "back": "การ ดำเนินการ ต่าง ๆ ของ"
        },
        {
            "front": "เพื่อ ที่ ประชาชน - - - - - สิทธิ ทางการเมือง ได้ โดย ถูกต้อง กับ ความเป็นจริง",
            "back": "จะ สามารถ แสดงความคิดเห็น และ ใช้"
        },
        {
            "front": "- - - - - ความ เป็น รัฐบาล โดย ประชาชน มากยิ่งขึ้น สมควร กำหนดให้ ประชาชน มี",
            "back": "อัน เป็นการ ส่งเสริม ให้ มี"
        },
        {
            "front": "สิทธิ ได้ รู้ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ โดย มี ข้อยกเว้น อัน - - - - -",
            "back": "ไม่ต้อง เปิดเผย ที่ แจ้งชัด และ"
        },
        {
            "front": "จำกัด เฉพาะ ข้อมูลข่าวสาร ที่ หาก เปิดเผย แล้ วจะ เกิด ความเสียหาย - - - - -",
            "back": "ต่อ ประเทศชาติ หรือ ต่อ ประโยชน์"
        },
        {
            "front": "ที่ สำคัญ ของ เอกชน - - - - - มั่นคง และ จะ ยังผล ให้ ประชาชน",
            "back": "ทั้งนี้ เพื่อ พัฒนา ระบอบประชาธิปไตย ให้"
        },
        {
            "front": "มีโอกาส รู้ ถึง สิทธิ หน้าที่ ของ ตน - - - - - ของ ตน ได้",
            "back": "อย่าง เต็มที่ เพื่อที่จะ ปกปักรักษา ประโยชน์"
        },
        {
            "front": "อีก ประการหนึ่ง ด้วย ประกอบ กับ สมควร คุ้มครอง สิทธิส่วนบุคคล - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ",
            "back": "ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง กับ"
        },
        {
            "front": "ราชการ ไป พร้อมกัน จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - 30 มีนาคม",
            "back": "ศ ริน รัตน์/Maker"
        },
        {
            "front": "2565 - - - - - 1 เมษายน 2565 ภัท รา นิษฐ์/Authorizer 1 เมษายน 2565",
            "back": "ภัท รา นิษฐ์/Checker"
        },
        {
            "front": "- - - - - ก/หน้า ๑/๑๐ กันยายน ๒๕๔๐",
            "back": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๔/ตอนที่ ๔๖"
        }
    ]

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      flashcardElement.style.lineHeight = '50px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
